\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\graphicspath{{img/}}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} 
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{eucal}
\usepackage{enumitem}
\frenchspacing

\usepackage{indentfirst} % Красная строка

\usetikzlibrary{datavisualization}
\usetikzlibrary{datavisualization.formats.functions}

\usepackage{amsmath}



% Для листинга кода:
\lstset{ %
language=c++,                 % выбор языка для подсветки (здесь это С)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,           % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,                   % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false, % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\#*}{*)}   % если нужно добавить комментарии в коде
}

\usepackage[left=2cm,right=2cm, top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
% Для измененных титулов глав:
\usepackage{titlesec, blindtext, color} % подключаем нужные пакеты
\definecolor{gray75}{gray}{0.75} % определяем цвет
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}} % длина линии в 20pt
\newcommand{\jj}{\righthyphenmin=20 \justifying}
% titleformat определяет стиль
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{gray75}{|}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}


% plot
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\usetikzlibrary{datavisualization}
\usetikzlibrary{datavisualization.formats.functions}
 
\begin{document}
  %\def\chaptername{} % убирает "Глава"
\thispagestyle{empty}
\begin{titlepage}
	\noindent \begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\includegraphics[width=\linewidth]{b_logo}
	\end{minipage}
	\noindent\begin{minipage}{0.9\textwidth}\centering
		\textbf{Министерство науки и высшего образования Российской Федерации}\\
		\textbf{Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования}\\
		\textbf{~~~«Московский государственный технический университет имени Н.Э.~Баумана}\\
		\textbf{(национальный исследовательский университет)»}\\
		\textbf{(МГТУ им. Н.Э.~Баумана)}
	\end{minipage}
	
	\noindent\rule{18cm}{3pt}
	\newline\newline
	\noindent ФАКУЛЬТЕТ $\underline{\text{«Информатика и системы управления»}}$ \newline\newline
	\noindent КАФЕДРА $\underline{\text{«Программное обеспечение ЭВМ и информационные технологии»}}$\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline
	
	
	\begin{center}
		\noindent\begin{minipage}{1.3\textwidth}\centering
			\Large\textbf{  Отчет по лабораторной работе №2}\newline
			\textbf{по дисциплине "Анализ алгоритмов"}\newline\newline
		\end{minipage}
	\end{center}
	
	\noindent\textbf{Тема} $\underline{\text{Алгоритмы умножния матриц}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Студент} $\underline{\text{Лапаев Д.А.}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Группа} $\underline{\text{ИУ7-51Б}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Оценка (баллы)} $\underline{\text{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Преподаватель: } $\underline{\text{Волкова Л.Л.}}$\newline\newline\newline
	
	\begin{center}
		\vfill
		Москва~---~\the\year
		~г.
	\end{center}
\end{titlepage}

\setcounter{page}{2}
\tableofcontents

\newpage
\chapter*{Введение}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Матричная арифметика и, как следствие, умножение матриц имеет множество областей применения, например, искусственный интеллект, решение систем уравнений, компьютерная графика и тд. Таким образом, появляется требование в исследовании алгоритмов умножения матриц и определения наиболее эффективного. 

Поэтому \textbf{целью} данной работы является исследование 3 алгоритмов умножения матриц: классический алгоритм, алгоритм винограда, оптимизированный алгоритм винограда. 

Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие \textbf{задачи}:
\begin{itemize}
\item изучить алгоритмы сортировки;
\item провести сравнительный анализ трудоемкостей алгоритмов на основе теоретических расчётов;
\item реализовать алгоритмы сортировки;
\item протестировать реализованные алгоритмы;
\item провести сравнительный анализ реализаций алгоритмов по затраченному процессорному времени на основе поставленного эксперимента.
\end{itemize}


\chapter{Аналитическая часть}\label{anal}

В данном разделе будут рассмотрены идеи алгоритмов умножения данных, входные и выходные данные для программы. 

\section{Классическйи алгоритм}\label{ac}

Данный алгоритм является прямой реализацией формулы умножения двух матриц.

Пусть даны две прямоугольные матрицы A и C размерностями n*m, m*k соответственно:
\begin{equation}
	A = \begin{pmatrix}
		a_{11} & a_{12} & \ldots & a_{1m}\\
		a_{21} & a_{22} & \ldots & a_{2m}\\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
		a_{l1} & a_{l2} & \ldots & a_{lm}
	\end{pmatrix},
	\quad
		B = \begin{pmatrix}
		b_{11} & b_{12} & \ldots & b_{1n}\\
		b_{21} & b_{22} & \ldots & b_{2n}\\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
		b_{m1} & b_{m2} & \ldots & b_{mn}
	\end{pmatrix},
\end{equation}

Тогда для резулбтирующей матрицы C будет справедлива формула(2).
\begin{equation}
 c_{ij} = \sum_{l=1}^{m} a_{il} * b_{lj}
\end{equation}

\section{Алгоритм Винограда}\label{av}

Рассмотрим два вектора $V = (v1,v2,v3,v4)$ и $W =(w1,w2,w3,w4)$. Их скалярное произведение равно:
\begin{equation}
V * W = (v1 + w2)(v2 + w1) + (v3 + w4)(v4 + w3) - v1v2 - v3v4 - w1w2 - w3w4
\end{equation}

Тогда можно заметить, что выражение в правой части допускает предобработку, что позволит потенциально уменьшить количество умножений для нахождения произведения матриц

\section{Оптимизированный алгоритм Винограда}

Оценки трудоемкостей алгоритмов, описанных в \ref{ac} и \ref{av}, будут приведены в \ref{constr}. Однако очевидно, что функции трудоемкостей алгоритмов будут полиномиальными, поэтому оптимизация алгоритма винограда будет напрвлна на уменьшение полиномиальных коэффициентов, в особенности коэффициента при старшей степени.


\section{Входные и выходные данные}
На вход программа получает две целочисленные матрицы и их размеры. На выходе -- матрица, являющаяся результатом умножения двух матриц.

\section{Вывод}

В данном разделе были описаны идеи двух алгоритмов умножения матриц: классический алгоритм и алгоритм винограда. Также была осмотрена основная идея оптимизации алгоритма.
	
\clearpage

\chapter{Конструкторская часть}\label{constr}

В данном разделе будут представлены схемы алгоритмов для 3 алгоритмов умножения матриц. Также будут проведены теоретические расчеты трудоемкостей представленных алгоритмов.

\section{Схемы алгоритмов}

На рисунках \ref{fig:mpr1}, \ref{fig:mpr2} и \ref{fig:mpr3} показаны схемы алгоритмов, рассмотренных в \ref{anal}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.6]{ClassicMult.jpg}
	\caption{Схема классического алгоритма умножения матриц}
	\label{fig:mpr1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.6]{VinogradMult.jpg}
	\caption{Схема алгоритма умножения матриц Винограда}
	\label{fig:mpr2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.6]{OpVinograd.jpg}
	\caption{Схема оптимизированного алгоритма умножения матриц Винограда}
	\label{fig:mpr3}
\end{figure}

\newpage


\section{Трудоемкость алгоритмов}\label{cases}

Введем модель вычислений для оценки алгоритмов:
\begin{enumerate}
  	\item  базовые операции весом 1 — +, -, *, /, =, mod, ==, <=, >=, !=, +=, [];
  	\item for i = 0 to n-1 имеет вес 1 + n * 2;
	\item стоимость условного перехода возьмем за 0, стоимость вычисления условия остаётся.
\end{enumerate}
Вычисление трудоемкости будет происходить следующим образом: будет приведен построчный псевдокод алгоритма (с оценкой веса каждой строки), далее на основе этих данных проведен подсчет количества требуемых операций. Для рассматриваемых алгоритмов количество операций зависит только от размера входа. \newline

\subsection{Классический алгоритм умножения матриц}

В таблице \ref{tbl:ClassAlg} приведена оценка веса каждой строки кода.

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\caption{\label{tbl:ClassAlg}Построчная оценка трудоемкости для классического алгоритма умножения матриц}
		\begin{tabular}{|l c|} 
		 	\hline
			Код & Вес \\ [0.5ex] 
		 	\hline
			i = 0 & 1\\
			\hline
			while (i < n) & 1\\
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			j = 0; & 1\\
			\hline
			while(j < k) & 1\\
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			acum = 0 & 1\\
			\hline
			z = 0 & 1\\
			\hline
			while (z < m) & 1\\
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			acum = acum + A[i][z] * B[z][j] & 7\\
			\hline
			k +=  1 & 1\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			C[i][j] = accum & 3\\
			\hline
			j += 1; & 1\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			i += 1; & 1\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
 
Трудоемкость алгоритма будет составлять $1 + n * (1 + 1 + 1 + k * (1 + 1 + 1 + 3 + 1 + m * (7 + 1 + 1))) = 1 + 3 * n + 7*n*k + 9*n*m*k$. Если рассматривать квадратные матрицы размерностью n получим $1 + 3 * n + 7 * n ^2 + 9 * n ^3$


\subsection{Алгоритм умножения матриц Винограда}

В таблице \ref{tbl:VinAlg} приведена оценка веса каждой строки кода.

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\caption{\label{tbl:VinAlg}Построчная оценка трудоемкости для алгоритма сортировки выбором}
		\begin{tabular}{|l c|} 
		 	\hline
			Код & Вес \\ [0.5ex] 
		 	\hline
		 	d = m / 2 & 2\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\{  & 0\\
			\hline
			rowfactor[i] = 0 & 2\\
			\hline
			for j = 0 to d-1: & 1 + 2\\
			\hline
			rowfactor[i] +=  A[i][2*j] * left[i][2*j+1] & 10\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\{  & 0\\
			\hline
			colfactor[i] = 0 & 2\\
			\hline
			for j = 0 to d-1: & 2\\
			\hline
			colfactor[i] +=  A[2*j][i] * left[2*j+1][i] & 10\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			for j = 0 to k - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			res = -rowfactor[i] - colfactor[j] & 4\\
			\hline
			for z = 0 to d - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			z2 = 2*z & 2\\
			\hline
			res += (A[i][z2] + B[z2+1][j]) * (A[i][z2+1] + B[z2][j]) & 14\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			C[i][j] = res & 3\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			m1 = m - 1 & 2\\
			\hline
			if (m mod 2 = 0) & 2\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			for j = 0 to m - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			C[i][j] += A[i][m1] * B[m1][j] & 8\\
			\hline
			\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\textbf{Лучший случай:} Размерность матриц m четна, тогда трудоемкость алгоритма будет составлять: 3 + $n*(5 + m/2 * 12) + 1 + n*(5 + m/2 * 12) + 1 + n * (3 + k * (10 + m/2 * (2 + 2 + 14))) + 2 + 2$, что равно $9 + n * 13 + n * m * 12 + n * k * 10 + n * k * m * 9$. Для простоты представления предположим, что матрицы квадратные и имеют размерность n, тогда трудоемкость будет составлять: $9 + n * 13 + n ^ 2 * 22  + n^3 * 9$.

\textbf{Худший случай:} Размерность матриц m нечетна, тогда трудоемкость алгоритма будет составлять: 3 + $n*(5 + (m-1)/2 * 12) + 1 + n*(5 + (m-1)/2 * 12) + 1 + n * (3 + k * (10 + (m-1)/2 * (2 + 2 + 14))) + 2 + 2 + 1 + n * (2 + m * (2 + 8))$, что равно $10 + n * 3 + n * m * 22 + n * k + n * k * m * 9$. Аналогично рассмотрим полином: $10 + n * 3 + n^2 *23 + n^3 * 9$.

\subsection{Оптимизированный алгоритм умножения матриц Винограда}

При оптимизации алгоритма было учтено следующее:
\begin{itemize}
\item в начале происходят предвычисления с помощью двух циклов, которые можно поместить в  один, что уменьшит вклад циклов в трудоемкость;
\item в каждом из циклов приходится производить умножение на 2 при индексации, чтобы это исправить можно увеличить шаг с единицы на двойку и границу цикла с m/2 до m.
\end{itemize}

В таблице \ref{tbl:OpVinAlg} приведена оценка веса каждой строки кода.

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\caption{\label{tbl:OpVinAlg}Построчная оценка трудоемкости для алгоритма сортировки выбором}
		\begin{tabular}{|l c|} 
		 	\hline
			Код & Вес \\ [0.5ex] 
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\{  & 0\\
			\hline
			rowfactor[i] = 0 & 2\\
			\hline
			colfactor[i] = 0 & 2\\
			\hline
			for j = 0 to m-1, step = 2: & 1 + 2\\
			\hline
			\{  & 0\\
			\hline
			rowfactor[i] +=  A[i][j] * left[i][j+1] & 8\\
			\hline
			colfactor[i] +=  A[j][i] * left[j+1][i] & 8\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			for j = 0 to k - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			res = -rowfactor[i] - colfactor[j] & 4\\
			\hline
			for z = 0 to m - 1, step = 2: & 1 + 2\\
			\hline
			\hline
			\{ & 0\\
			\hline
			res += (A[i][z] + B[z+1][j]) * (A[i][z+1] + B[z][j]) & 14\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			C[i][j] = res & 3\\
			\hline
			\} & 0\\
			\hline
			m1 = m - 1 & 2\\
			\hline
			if (m mod 2 = 0) & 2\\
			\hline
			for i = 0 to n - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			for j = 0 to m - 1: & 1 + 2\\
			\hline
			C[i][j] += A[i][m1] * B[m1][j] & 8\\
			\hline
			\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\textbf{Лучший случай:} Размерность матриц m четна, тогда трудоемкость алгоритма будет составлять: $1 + n*(7 + m/2 * 16) + 1 + 1 + n * (3 + k * (10 + m/2 * (2 + 14))) + 2 + 2$, что равно $3 + n * 10 + n * m * 8 + n * k * 10 + n * k * m * 8$. Для простоты представления предположим, что матрицы квадратные и имеют размерность n, тогда трудоемкость будет составлять: $3 + n * 10 + n ^ 2 * 18  + n^3 * 8$.

\textbf{Худший случай:} Размерность матриц m нечетна, тогда трудоемкость алгоритма будет составлять: $1 + n*(7 + (m-1)/2 * 16) + 1 + 1 + n * (3 + k * (10 + (m-1)/2 * (2 + 14))) + 2 + 2 + 1 + n * (2 + m * (2 + 8))$, что равно $3 + n * 4 + n * m * 18 + n * k * 2 + n * k * m * 8$. Аналогично рассмотрим полином: $3 + n * 4 + n^2 *20 + n^3 * 8$.
\section{Вывод}

На основе описания алгоритмов, данного в аналитическом разделе, были построены схемы трех алгоритмов умножения матриц, оценены их трудоёмкости. Таким образом, получены следующие трудоемкоти.
\begin{itemize}
\item Классический алгоритм: $1 + 3 * n + 7 * n ^2 + 9 * n ^ 3$.
\item Алгоритм Винограда: лучший - $9 + n * 13 + n ^ 2 * 22  + n^3 * 9$, худший - $10 + n * 3 + n^2 *23 + n^3 * 9$.
\item Быстрая сортировка: лучший - $3 + n * 10 + n ^ 2 * 18  + n^3 * 8$, худший - $3 + n * 4 + n^2 *20 + n^3 * 8$.
\end{itemize}
\chapter{Технологическая часть}

В данном разделе будут рассмотрены средства реализации алгоритмов и тестирования представленных реализаций.

\section{Средства реализации}

В качестве языка программирования был выбран C++ из-за его быстродействия, а среды разработки -- Qt Creator. Время работы алгоритмов было замерено с помощью библиотеки time.h, функции clock, которая измеряет процессорное время [1].

\section{Реализация алгоритмов}

В листингах 3.1 - 3.3 приведена реализация трёх алгоритмов умножения матриц.

\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация классического алгоритма умножения матриц, language=C++]
using namespace std;

template<typename type>
void class_mult(Matrix<type> &out,  Matrix<type> &left,  void class_mult(Matrix<int> &out,  Matrix<int> &left,  Matrix<int> &right)
{
    if (left.m() != right.n())
        return;

    for (int i = 0; i < left.n(); i++)
        for (int j = 0; j < right.m(); j++)
        {
            int tmp = 0;
            for (int k = 0; k < left.m(); k++)
            {
                tmp += left[i][k] * right[k][j];
            }
            out[i][j] = tmp;
        }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация алгоритма умножения матриц Винограда,language=C++]
void vinograd_mult(Matrix<int> &out,  Matrix<int> &left,  Matrix<int> &right)
{
    if (left.m() != right.n())
        return;

    int *row_factor = (int*)malloc(left.n() * sizeof(int));
    int *col_factor = (int*)malloc(right.m() * sizeof(int));

    int d = left.m() / 2;

    for (int i = 0; i < left.n(); i++)
    {
        row_factor[i] = 0;
        for (int j = 0; j < d; j++)
            row_factor[i] += left[i][2 * j] * left[i][2 * j + 1];
    }
    for (int i = 0; i < right.m(); i++)
    {
        col_factor[i] = 0;
        for (int j = 0; j < d; j++)
            col_factor[i] += right[2*j][i] * right[2 * j + 1][i];
    }

    for (int i = 0; i < left.n(); i++)
        for (int j = 0; j < right.m(); j++)
        {
            out[i][j] = -row_factor[i] - col_factor[j];
            //cout << out;
            for (int k = 0; k < d; k++)
            {
                out[i][j] += (left[i][2*k] + right[2*k+1][j]) * (left[i][2*k+1] + right[2*k][j]);
            }
            //cout << out;
        }
    if (left.m() % 2)
        for (int i = 0; i < left.n(); i++)
            for (int j = 0; j < right.m(); j++)
                out[i][j] += left[i][left.m() - 1] * right[right.n() - 1][j];
    free(col_factor);
    free(row_factor);
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация оптимизированного алгоритма умножения матриц Винограда,language=C++]
void op_vinograd_mult(Matrix<int> &out,  Matrix<int> &left,  Matrix<int> &right)
{
    if (left.m() != right.n())
        return;

    int *row_factor = (int*)malloc(left.n() * sizeof(int));
    int *col_factor = (int*)malloc(right.m() * sizeof(int));

    for (int i = 0; i < left.n(); i++)
    {
        row_factor[i] = col_factor[i] = 0;
        for (int j = 0; j < left.m() - 1; j += 2)
        {
            row_factor[i] += left[i][j] * left[i][j + 1];
            col_factor[i] += right[j][i] * right[j + 1][i];
        }
    }

    for (int i = 0; i < left.n(); i++)
        for (int j = 0; j < right.m(); j++)
        {
            int res = -row_factor[i] - col_factor[j];
            for (int k = 0; k < left.m() - 1; k += 2)
            {
                res += (left[i][k] + right[k+1][j]) * (left[i][k+1] + right[k][j]);
            }
            out[i][j] = res;
        }
    if (left.m() % 2)
        for (int i = 0; i < left.n(); i++)
            for (int j = 0; j < right.m(); j++)
                out[i][j] += left[i][left.m() - 1] * right[right.n() - 1][j];



    free(col_factor);
    free(row_factor);
}
\end{lstlisting}


\section{Тестирование}

В таблице~\ref{tabular:test_rec} приведены тесты для функций, реализующих стандартный алгоритм умножения матриц, алгоритм Винограда и оптимизированный алгоритм Винограда.

\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{c@{\hspace{7mm}}c@{\hspace{7mm}}c@{\hspace{7mm}}c@{\hspace{7mm}}c@{\hspace{7mm}}c@{\hspace{7mm}}}
			\hline
			Первая матрица & Вторая матрица & Ожидаемый результат \\ \hline
			\vspace{4mm}
			$\begin{pmatrix}
			1 & 2 & 3
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			4 \\
            5 \\
            6
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			32
			\end{pmatrix}$ \\
			\vspace{2mm}
			\vspace{2mm}
			$\begin{pmatrix}
			1 \\
            2 \\
            3
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			4 & 5 & 6
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			4 & 5 & 6 \\
			8 & 10 & 12 \\
			12 & 15 & 18 
			\end{pmatrix}$ \\
			\vspace{2mm}
			\vspace{2mm}
			$\begin{pmatrix}
			2
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			2
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			4
			\end{pmatrix}$ \\
			\vspace{2mm}
			\vspace{2mm}
			$\begin{pmatrix}
			1 & 2 & 3\\
			2 & 4 & 1\\
			5 & 2 & 3
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			-1 & 2 & 2\\
			4 & 2 & 2\\
			3 & 2 & 3
			\end{pmatrix}$ &
			$\begin{pmatrix}
			16 & 12 & 15\\
			17 & 14 & 15\\
			12 & 20 & 23
			\end{pmatrix}$\\
			\vspace{2mm}
			\vspace{2mm}
		\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{\label{tabular:test_rec} Тестирование функций}
\end{table}
Все тесты пройдены успешно.

\section{Вывод}

В данном разделе были выбраны средства разработки и с помощью них реализованы алгоритмы, рассмотренные в разделе \ref{constr}. Кроме того, было проведено тестирование реализованных алгоритмов.

\chapter{Исследовательская часть}

\section{Технические характеристики}

Все нижеприведенные замеры времени проведены на процессоре: Intel Core i5-7200U CPU 2.50Hz 2.71Hz.

\section{Время выполнения реализаций алгоритмов}

Для сравннительного анализа времени выполнения в зависимости от реализаций алгоритмов проведены эксперименты. Для замеров были сформированы квадратные матрицы с линейной размерностью, варьирующейся от 10 до 100 включительно с шагом 10.

Время измерялось 10000 раз для каждой размерности, после усреднялось. Время на графиках (рис. \ref{fig:mpr4} - \ref{fig:mpr6}) представлено в милисекундах.

\begin{figure}[H]\label{1}
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{Best.png}
	\caption{Зависимость времени от линейного размера квадратной матрицы}
	\label{fig:mpr4}
\end{figure}

\newpage

\section{Вывод}

Исходя из графиков можно сделать вывод, что теоретические оценки трудоемкостей алгоритмов оказались точны, также можно сделать вывод о том, что наиболее эффективной являтся оптимизированный алгоритм Винограда.


\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В рамках данной лабораторной работы были решены следующие задачи:

\begin{itemize}
	\item Были изучены и реализованы 3 алгоритма умножения матриц: обычный, Винограда, оптимизированный Винограда;
	\item Был произведён анализ трудоёмкости алгоритмов на основе теоретических расчётов и выбранной модели вычислений;
	\item Был сделан сравнительный анализ алгоритмов на основе экспериментальных данных.
\end{itemize}

Цель работы достигнута. 

\chapter*{Литература}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}
\begin{enumerate}
	\item ISO/IEC 9899:2011. 
\end{enumerate}


\end{document}